【關於黑旗】網上謠傳黑旗係代表無政府主義

【關於黑旗】

網上謠傳黑旗係代表無政府主義，又ISIS又騎劫運動又乜乜物物，小編雖然唔知ISIS同光譜上左到極致嘅無政府主義有咩不為人知嘅關係，但見吹到咁離譜實在有必要同大家科普下。

黑旗嘅正式使用，唔係嗰個搬左店去克什米爾嘅伊斯蘭國限定，而實際上伊斯蘭國用的根本就不是正宗的黑旗。黑旗在西方國家，多用於葬禮，尤其是國葬。下圖就是黑旗的使用範例：捷克前總統Vaclav Havel於2011年去世時，捷克政府就掛出了黑旗致哀。反送中運動至今，已經有三位香港人為此付出了性命，既然認同香港人作為獨立民族，以黑旗作為烈士國葬規格致哀，則可謂名正言順。

當然，不想出來的人自然會想出一萬個理由八千個例子告訴你「不要被騎劫」、「單野好鬼」、「對準政權」之類的廢話，但如果連為付出了生命的烈士致哀的心都沒有，我們對於這種人也沒甚麼好談的了。

更多關於黑旗意義的詳解

source:學生動源tg channel

有一定爭議性

公眾悼念有使用

但好多恐怖組織都用

阻你少少時間
我見到好多post話71 係去示威遊行就算 各位 抗爭左成個月 聽日金紫荊廣場大好機會見到政府高官 點解仲要揀去示威遊行 你地只要行出黎企出黎就幫到啲義士 唔好個個話我唔衝 無人要你衝呀 我地要人數幫啲義士cover呀

我求下你地聽日朝早出黎呀

升乜嘢色旗唔同人有唔同解讀

就係驚俾有心人解讀錯 然後用支持恐怖主義堵塞歐美支持（佢哋政治正確到好得人驚）

搏唔過喎